# Резюме

## Персональная информация:

**Дымарчук Максим Юрьевич**\
Телефон: +380675213941  
Email: karnosio@ukr.net  

## Образование:

**Младший специалист, Компьютерные науки**  
Відокремлений структурний підрозділ "Мелітопольський фаховий коледж Таврійського державного агротехнологічного університету імені Дмитра Моторного"\
г. Мелитополь (2019 - 2023)

**Бакалавр, Компьютерные науки**  
Таврійський державний агротехнологічний університет імені Дмитра Моторного\
г. Мелитополь (2023 - 2025)


## Опыт работы:

**с 09.2023 по 05.2024(8 месяцев)**\
АТ «РВС БАНК» (Предоставление банковских услуг юридическим и физическим лицам)\

В мои обязанности входило:
- Усовершенствование/настройка/поддержка системы САБ SrBank в области финансового мониторинга/санкционного законодательства,
оптимизация/автоматизация соответствующих процессов.
- Разработка, доработка/настройка другого программного обеспечения в соответствии с техническими заданиями.
- Подготовка отчетов, выборок, запросов из баз данных САБ SrBank.


## Проекты:
1. **ПЦ Процесор** - Автоматизация поиска клиентов, отвечающих критериям риска по списку\
дополнительных требований по осуществлению банками финансового мониторинга от НБУ.

    Программа имела следующие требование:
    - Регулярно делать повторную оценку клиентов по всем транзакциям с процессинга.
    - Оповещать об изменениях риска по почте.
    - Иметь настраиваемые пороговые значения критериев.

    
   - Использованные технологии: SQLite

2. **FinAP API** - Автоматизация поиска ПЕП среди клиентов банка.

    Программа имела следующие требование:
    - Обрабатывать список клиентов из Excel.
    - Проверять клиентов по FinAP API на ПЕП / наличие связей с ПЕП.
    - Заполнять Excel полученными данными с API.

    
2. **XC Checker** - Автоматизация поиска новых файлов ХС/ХМ с процессинга.

    Программа имела следующие требование:
    - Обнаруживать входящие файлы.
    - Отправлять оповещение на почту о новом входящем файле.

    
## Личные проекты:

1. **Multitool bot** - Многофункциональный Telegram бот\
    Этот Telegram бот позволяет отслеживать UPS посылки, просматривать\
    курсы криптовалют и получать информацию о TRON транзакциях и адресах с TRONSCAN API.\
    ([ссылка на проект](https://gitlab.com/Karnosio/multitool_bot))
   - Использованные технологии: Docker, Aiogram 3.0, MariaDB


2. **E-katalog parser** - Агрегатор цен на товары с ek.ua\
    Данный парсер позволяет пользователю получать актуальные цены с e-katalog на\
    интересующие его товары, с возможностью записи результатов в Google Таблицы.\
   ([ссылка на проект](https://gitlab.com/Karnosio/e-katalog-parser))
   - Использованные технологии: BeautifulSoup, Google Sheets API


3. **Amazon parser** - Агрегатор цен на товары с Amazon.com\
    Данный парсер позволяет пользователю получать актуальные цены Amazon.com на
    и   нтересующие его товары, с возможностью записи результатов в JSON файл\
    для последующей визуализацией с помощью HTML и JQuery\
   ([ссылка на проект](https://gitlab.com/Karnosio/amazon-parser))
   - Использованные технологии: Scrapy, JSON, HTML, JQuery

## Профессиональные навыки:

- **Языки программирования**: Python
- **Фреймворки**: Aiogram, Pyrogram
- **Базы данных**: MySQL, MariaDB, PostgreSQL, SQLite
- **Технологии**: Docker, REST API, HTTP/S запросы
- **Инструменты**: Git, Fiddler, Proxifier
- Работа с внешними API
- Написание тестов и документации к коду

## Опыт работы:

**Python Junior Developer**
-   Разработка и поддержка Python програм для автоматизации бизнес-процессов.
-   Участие в разработке web-приложений на Python.
-   Написание скриптов для автоматизации процессов.
-   Работа с базами данных.
-   Написание и работа с API

**Devops**
-   Знание основных принципов развертывания приложений.
-   Опыт работы с Docker.
-   Навыки настройки и администрирования Linux.
-   Уверенное владение Git, nano, утилитами Ubuntu.

## Личные качества:

### Ответственность и организованность.
Я всегда стараюсь выполнять свои обязанности в срок и следовать плану работы.

### Способность к самостоятельному обучению и изучению новых технологий.
В своей работе я часто сталкиваюсь с новыми технологиями и языками программирования, умею быстро изучать их и применять в работе.

### Готовность к командной работе и работе в тесном взаимодействии с другими отделами компании.
Я умею находить общий язык с коллегами и готов работать в команде над общими проектами.

## Дополнительная информация:

- **Сертификаты**:
  - ["Поколение Python": курс для начинающих](https://stepik.org/cert/1601888)
  - ["Поколение Python": курс для продвинутых](https://stepik.org/cert/1732976)
  - ["Поколение Python": курс для профессионалов](https://stepik.org/cert/2369722)
